譚耀宗：本屆政府應完成23條立法

譚耀宗：本屆政府應完成23條立法

要聞

【本報訊】親建制陣營對港大學者戴耀廷的批鬥越演越烈。新任全國人大常委譚耀宗開腔斥戴耀廷是「掛羊頭，賣港獨」外，更乘勢促特首林鄭月娥在本屆任期內完成《基本法》23條立法；而50名學者組成的學術自由學者聯盟狠批親建制陣向戴發動近年最嚴重的攻擊，真正用意就是重推23條，呼籲市民參與本周六舉行的聲援戴耀廷集會，「唔好等23條立法先遊行」。

譚耀宗

50學者籲市民集會撐戴耀廷

譚耀宗昨出席港台節目錄影，再質疑戴耀廷表明不支持港獨只為「補鑊」，又認為戴是「掛羊頭、賣港獨」，根本超出了學術自由的範圍，指戴的言論違反憲法和《基本法》，損害大學聲譽，不涉言論自由問題，加上當時戴出席的活動由具台獨背景的團體主辦，是「五獨攻心」。譚更借故指現屆港府尚有4年多任期，應在任內推動23條立法，至於立法時間表、立法內容要否「加辣」等，就由港府決定。

政務司司長張建宗出席一活動後重申，任何港獨主張都有違《基本法》和一國兩制，至於當局會否以今次事件為23條立法鋪路，他指兩者「扯不上關係」，「所以呢個階段任何將23條立法扯上去今次呢件事件，我認為係不必要嘅」。本報曾就譚耀宗有關23條立法一事向港府查詢，對方指張建宗已回應。
由來自10多間大專院校、共約50名學者組成的學術自由學者聯盟舉行記招，聲援連日來遭建制陣營批鬥的戴耀廷，並呼籲市民參與本周六舉行的聲援戴耀廷集會。

明愛專上學院客座教授何芝君先指出，港府、港澳辦以至本港建制派連日對戴耀廷作出斷章取義的窮追猛打，問題非常嚴重，強調此例一開，勢必影響本港的學術和言論自由。浸大副教授陳家洛則要求港澳辦、親中媒體等都收回對戴指控並向戴致歉，又呼籲市民參與本周六集會，呼籲市民「唔好等23條立法先遊行」。

科大副教授成名認為對戴的攻擊，真正用意是重推23條立法，警告若當局推出如2003年般，甚至更辣的草案，最終只會損害香港的新聞、資訊等自由，從而傷害香港國際金融中心的地位。

另外記協、獨立評論人協會及大專新聞教育者聯席發表聯合聲明，對特區政府、中聯辦及港澳辦先後發出譴責戴耀廷的聲明，及有多個本地團體要求港大辭退戴耀廷，對事態發展深感憂慮，憂慮引發寒蟬效應，影響港人言論表達和學術自由。聲明強調反對以言入罪，認為特區政府有責任保障言論自由。

■記者呂浩然

相關新聞

戴言論不違03年23條草案
要聞 6小時前

左報譴責 戴：尊重新聞自由
要聞 6小時前

鬼拍後尾枕，即係話有23條就可以單以言論就拉人

煽顛

佢死果日我去門口播生日歌 屌你老母

其實就係雜種透過佢把口同政府講

成個共產黨, 冇人比雜種更需要香港立23條

一日唔立23條, 一日都要怕政敵透過香港反鳩佢

佢係冇可能安安樂樂咁坐龍椅坐到100歲, 再欽點2個接班人, 保住習派嫡系統治中國100年, 甚至幾百年

趁林鄭有班港豬支持拿拿聲立咗先

用幾百年時間將中國打造成比北韓更封閉既國家, 令習派可以千秋萬世